const t="RB 19",o="bangla-2nd",n=[{number:1,question:"$'\\text{ফির}' \\text{ধাতুটি কী অর্থে ব্যবহৃত হয়}?$",image:null,optionA:"$\\text{গমন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আগমন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পুনরাগমন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{প্রত্যাগমন}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:2,question:'$"\\text{কী আপদ}! \\text{লোকটা যে পিছু ছাড়ে না}"- \\text{এখানে কী প্রকাশে অব্যয়ের প্রয়োগ হয়েছে}?$',image:null,optionA:"$\\text{ঘৃণা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{যন্ত্রণা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সম্মতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{স্বীকৃতি}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:3,question:"$\\text{কর্তৃবাচ্যের ক্রিয়া কাকে অনুসরণ করে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কর্মকে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{কর্তাকে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{ভাবকে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অর্থকে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:4,question:"$'\\text{অনুসর্গের}' \\text{অপর নাম কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{বিভক্তি}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অনন্বয়ী অব্যয়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কর্মপ্রবচনীয়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অনুগামী সমুচ্চয়ী অব্যয়}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:5,question:"$'\\text{যা দমন করা কষ্টকর}'- \\text{এর সংকুচিত রূপ হলো}-$",image:null,optionA:"$\\text{অদম্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দুর্জয়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দুর্নিবার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{দুর্দমনীয়}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:6,question:'$"\\text{পিলসুজে বাতি জ্বলে মিটির মিটির}"- \\text{এখানে দ্বিরুক্তিটি কোন পদ হিসেবে ব্যবহৃত হয়েছে}?$',image:null,optionA:"$\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বিশেষণ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অব্যয়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সর্বনাম}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:7,question:"$'\\text{উপজীবিকা}' \\text{অর্থে প্রত্যয় ব্যবহৃত হয়েছে কোনটিতে}$",image:null,optionA:"$\\text{গেঁয়ো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মেছো}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{টেকো}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গেছো}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:8,question:'$"\\text{যে বিষয়ে কোনো বিতর্ক নেই}"- \\text{বাক্যটির সঠিক বাক্য সংকোচন কোনটি}?$',image:null,optionA:"$\\text{অপরিণামদর্শী}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অবিমৃষ্যকারী}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অবিসংবাদী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অকালদর্শী}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:9,question:"$\\text{নিচের কোনটি নিপাতনে সিদ্ধ সন্ধির উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{তস্কর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সংস্কার}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পরিষ্কার}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সংস্কৃতি}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:10,question:'$"\\text{সকল আলেমগণ আজ উপস্থিত}"- \\text{বাক্যটি কোন দোষে দুষ্ট}?$',image:null,optionA:"$\\text{গুরুচণ্ডালী দোষে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{বাহুল্য দোষে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{দুর্বোধ্যতা দোষ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিদেশি শব্দ দোষে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:11,question:"$\\text{আদেশ}, \\text{উপদেশ}, \\text{নিষেধ}- \\text{এগুলো ক্রিয়ার কোন ভাব}?$",image:null,optionA:"$\\text{সাপেক্ষভাব}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অনুজ্ঞাভাব}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{নির্দেশকভাব}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আকাঙ্ক্ষাভাব}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:12,question:"$'\\text{মহিমা}' \\text{শব্দের সঠিক প্রকৃতি}-\\text{প্রত্যয় কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{মহি}+ \\text{মা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মহা}+\\text{ইমা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মহা}+ \\text{ইমন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মহৎ}+ \\text{ইমন}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:13,question:"$\\text{বাক্যে বিধেয় বিশেষণ কোথায় বসে}?$",image:null,optionA:"$\\text{প্রথমে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{শেষে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{বিশেষ্যের পর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিশেষণের পূর্বে}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:14,question:"$\\text{দ্রুত উচ্চারণের জন্য শব্দের আদি}, \\text{অন্ত্য বা মধ্যবর্তী কোন স্বরধ্বনির লোপকে কী বলে}?$",image:null,optionA:"$\\text{বিষমীভবন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সমীভবন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স্বর সংগতি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সম্প্রকর্ষ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:15,question:"$\\text{অপদান কারকের উদাহরণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{তিলে তৈল আছে}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ফুলে ফুলে ঘর ভরেছে}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শুক্তি থেকে মুক্তো মেলে}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আমার নদী দেখা হলো না}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:16,question:"$'\\text{গতকাল্য}'- \\text{এই কালসূচক শব্দটির পরোক্ষ উক্তিটি কী হবে}?$",image:null,optionA:"$\\text{পরদিন}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আগের দিন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পূর্ব দিন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{আগামীকাল}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:17,question:"$\\text{জটিল বাক্যের অন্তর্গত প্রত্যেকটি খণ্ডবাক্যের পর কোন চিহ্ন বসে}?$",image:null,optionA:"$\\text{কমা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{সেমিকোলন}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{কোলন}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ড্যাস}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:18,question:"$\\text{করণ কারকে সপ্তমী বিভক্তির উদাহরণ কোনটি}?$",image:null,optionA:"$\\text{মেয়েটির চুল লাল ফিতা বাঁধা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ঠান্ডা জলে বাষ্প হয় না}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{শিকারি বিড়াল গোঁফে চেনা যায়}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{দুঃখ যেন করিতে পারি জয়}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:19,question:"$'\\text{কেতা দুরস্ত}'- \\text{বাগধারাটির অর্থ কী}?$",image:null,optionA:"$\\text{ঘরকুনো}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{নিতান্ত অলস}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সামান্য}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পরিপাটি}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:20,question:"$'\\text{পাথুরে মূর্তি}-\\text{এ পদটি কোন ধরনের বিশেষণের উদাহরণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{উপাদানবাচক}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{রূপবাচক}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অবস্থাবাচক}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{গুণবাচক}$",optionD_img:null,answer:"A"},{number:21,question:"$\\text{কোনটি পশ্চাৎ দন্তমূলীয় বর্ণ}?$",image:null,optionA:"$\\text{শ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{ষ্}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{স}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{হ}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:22,question:"$\\text{সম্ভ্রমাত্মক সর্বনাম পদ কোনগুলো}?$",image:null,optionA:"$\\text{যে}, \\text{তারা}, \\text{তা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তিনি}, \\text{তা}, \\text{কারা}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{তাঁরা}, \\text{তাঁদের}, \\text{তিনি}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{তুই}, \\text{তোরা}, \\text{তারা}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:23,question:`$"\\text{সামান্য একটু দুধ দাও}"- \\text{এ বাক্যে}'\\text{সামান্য}' \\text{কোন পদ}?$`,image:null,optionA:"$\\text{বিশেষ্য}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{অব্যয়}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{সর্বনাম}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বিশেষণ}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:24,question:'$"\\text{কাঁঠালের আমসত্ত্ব}"- \\text{কথাটির অর্থ কী}?$',image:null,optionA:"$\\text{ক্ষণস্থায়ী বস্তু}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{দুর্লভ বস্তু}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{অসম্ভব বস্তু}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{সহজলভ্য বস্তু}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:25,question:"$\\text{কোনটি তদ্ভব শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{কুলা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{চাবি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চাকর}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{চামার}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:26,question:"$\\text{নিচের কোন উপসর্গগুলো তৎসম ও বাংলায় পাওয়া যায়}?$",image:null,optionA:"$\\text{অ}, \\text{অঘা}, \\text{অজ}, \\text{উপ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{আ}, \\text{সু}, \\text{বি}, \\text{নি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{আ}, \\text{উপ}, \\text{অপ}, \\text{অনা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{অনা}, \\text{ইতি}, \\text{কু}, \\text{সে}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:27,question:"$\\text{কোনটি}'\\text{সমুদ্র}' \\text{শব্দের সমার্থক শব্দ}?$",image:null,optionA:"$\\text{চিকুর}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তটিনি}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মাতঙ্গ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{বারিধি}$",optionD_img:null,answer:"D"},{number:28,question:"$'\\text{বসতবাড়ি}' \\text{কোন ধরনের তৎপুরুষ সমাস}?$",image:null,optionA:"$\\text{দ্বিতীয়া}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{তৃতীয়া}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{চতুর্থী}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{পঞ্চমী}$",optionD_img:null,answer:"C"},{number:29,question:"$'\\text{দায়িত্ব গ্রহণ}' \\text{অর্থে কোনটি প্রযোজ্য}?$",image:null,optionA:"$\\text{মাথা ধরা}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{মাথা দেওয়া}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{মাথা ব্যথা}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{মাথা ঘামানো}$",optionD_img:null,answer:"B"},{number:30,question:"$\\text{অব্যয়ীভাব সমাসে কোনটি প্রধান}?$",image:null,optionA:"$\\text{পরপদ}$",optionA_img:null,optionB:"$\\text{উভয়পদ}$",optionB_img:null,optionC:"$\\text{পূর্বপদ}$",optionC_img:null,optionD:"$\\text{ভিন্নপদ}$",optionD_img:null,answer:"C"}],i={board:t,subject:o,questions:n};export{t as board,i as default,n as questions,o as subject};
